林鄭：絕不認同外國議會干預香港內部事務

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥指，對美國國會審議香港人權與民主法案感到深切遺憾，絕不認同外國議會干預香港內部事務。

林鄭月娥指，今次已非美國國會首次以審議香港人權與民主法案，介入特區事務，她認為特區事務應由特區政府處理，外國議會並非香港事務的持份者，以任何形式干預香港內部事務，都是極不恰當，她對此感到深切遺憾。

林鄭月娥又希望，不會再有本地人士主動要求美國政府或國會，通過將會影響香港的人權與民主法案。

起底--->BLOCK-->上一頁

調番轉睇就知下一步應該點做
美領 美領

美國內政關你條八婆撚事

驚到腳軟了

乜原來香港政府有權干預他國內政?
對他國事務說三道四

陳坤耀不斷提倡一個說法：把70年代財政司司長夏鼎基提倡的positive non-interventionism翻譯作「積極不干預」是大錯特錯。他指出：「港英年代的經濟哲學一向是最大的支持，最小的干預（maximum support，minimum intervention），即使是港英年代的財政司郭伯偉也不是提倡完全放任的政策。」但政府、傳媒、社會大眾翻譯為積極不干預，意思成為了「積極地」不干預，但這是翻譯的錯誤，應該是「積極性」的不干預，差之毫釐，謬以千里，一個錯誤，誤導政府官員及市民多年，實在令人咋舌，翻譯講求「信、達、雅」，重要性可見一斑。

有高度理由懷疑，港共中共因英文能力差，錯解左不干預政策，導致政策全球蹄笑皆非。

外交部可能都係因為翻譯問題，以為不干預係世界共識外交政策，根本上理解錯不干預政策的意義

林鄭憑咩野代表香港發言

5日前既post你地班仆街推乜撚野
成班垃圾